Структура каталогов для backup:
<>/zabbix-backups - Верхний каталог, в него будем складывать сжатую копию
<>/zabbix-backups/backup - сюда складываем не сжатые данные, каталог заполняется в процессе выполнения скрипта.
<>/zabbix-backups/backup/etc_zabbix/ - Каталог для конфигов сервера
<>/zabbix-backups/backup/usr_share_zabbix/ - каталог со скриптами заббикс
<>/zabbix-backup/backup/etc_apache2/ - Каталог web server zabbix

Как установить:
0. Скрипт запускаем с правами root, либо настраиваем для нужного пользователя sudoers
1. Скрипт z_backup.sh Загружаем в локальную директорию на заббикс сервер
1.1. Правим в скрипте данные для телеграм чата
1.2. Создаем структуру каталогов для backup
1.3. Правим пути каталогов в скрипте
1.4. Правим хост в скрипте
2. Настраиваем ssh:
2.1. Настраиваем ssh на logger
2.2. Настраиваем ssh на zabbix
2.3. Создаем закрытый ssh ключ на zabbix server
2.3. Копипируем закрытый ssh ключ zabbix сервера на logger в конфиг ssh пользователя, к которому будет подключаться zabbix сервер, чтобы слить туда backup
3. добавляем скрипт в /etc/crontab
4. на узле logger в crontab добавляем: 0	0	*	*	*	find <Каталог для backup>/backups/ -type f -mtime +3 -delete

Что умеет:
Информировать в ходу всего процессу резервирования:
pg_dump schema
pg_dump database
копирование файлов конфигов сервера.
Сжимать все полученные данные
Отправлять сжатые данные на сислог
Удалять устаревшие данные при каждом запуске.
В директория backup можно добавить файлы и каталоги, но в если они не попадут в архив за текущую дату - то эти данные не будут отправлены на syslog.
Налажено информирование в телеграм чат myhome-monitoring об ошибках при backup. Информирование происходит на каждое действие отдельным сообщением.

Алгоритм работы скрипта:
1. Проверяем директорию zabbix-backups на наличие файлов, Если находим - чистим.
2. Создаем и складываем backup Схемы и Базы данных - без данных
3. Копируем конфигурацию сервера заббикс
4. Копируем скрипты и алерты заббикс
5. Копируем настройки веб сервера заббикс
6. Сжимаем собранные данные.
7. Отправляем данные на logger

P.S.: Если сертификаты ssh добавлены и настроены - то скрипт заработает без лишних "мозгодвижений"


